<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-10-22T23:04:42+03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">lifeisroad.com</title><subtitle>About life, road and tech</subtitle><author><name>ilhan</name></author><entry><title type="html">Kitap arsivleri</title><link href="http://localhost:4000/Kitap-arsivleri/" rel="alternate" type="text/html" title="Kitap arsivleri" /><published>2018-09-09T00:00:00+03:00</published><updated>2018-09-09T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/Kitap%20arsivleri</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Kitap-arsivleri/">&lt;h2 id=&quot;Ücretsizbirçoğu-olarak-e-kitap-tarama-kaynakları&quot;&gt;Ücretsiz(birçoğu) olarak E Kitap tarama kaynakları&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;http://e-booksland.com/&lt;br /&gt;
http://en.bookfi.org/&lt;br /&gt;
http://ebookee.org&lt;br /&gt;
http://kat.cr/&lt;br /&gt;
http://pdfsb.net/&lt;br /&gt;
http://www.freebookspot.es/&lt;br /&gt;
http://appliedsciencefreelibraryguide.org/&lt;br /&gt;
http://avxhome.se/ebooks&lt;br /&gt;
http://gendocs.ru/ (arayuzu rusca ama arama yapabilirsiniz)&lt;br /&gt;
http://ethos.bl.uk/Home.do&lt;br /&gt;
http://www.sciencedirect.com/&lt;br /&gt;
http://www.belmas.org.uk/&lt;br /&gt;
http://bookzz.org/&lt;br /&gt;
http://kitaplar.ankara.edu.tr/index.php&lt;br /&gt;
http://www.ebooks-for-all.com/&lt;br /&gt;
http://gen.lib.rus.ec/&lt;br /&gt;
https://awesome-websites.zeef.com/&lt;br /&gt;
http://libgen.io/&lt;br /&gt;
https://openlibrary.org/&lt;br /&gt;
http://audiobookbay.me/&lt;br /&gt;
http://bookdl.com/&lt;br /&gt;
http://www.book-juice.com/&lt;br /&gt;
https://archive.org/&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;arşiv-linki&quot;&gt;Arşiv Linki&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;(03 Mart 2018 tarihinde güncellenmiştir. Toplam arşiv boyutu 109 GB)&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://link.tl/1awfp&quot;&gt;kaynak&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Link için şifre: !c3WEcNG8qmIy5od9HJ3ZXg&lt;/p&gt;</content><author><name>ilhan</name></author><summary type="html">Ücretsiz(birçoğu) olarak E Kitap tarama kaynakları</summary></entry><entry><title type="html">Tenis notlar</title><link href="http://localhost:4000/Tenis-notlar/" rel="alternate" type="text/html" title="Tenis notlar" /><published>2018-08-09T00:00:00+03:00</published><updated>2018-08-09T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/Tenis%20notlar</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Tenis-notlar/">&lt;h2 id=&quot;notlar&quot;&gt;Notlar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ağırlığı arka ayağa ver, vuruşlarda &lt;br /&gt;
Serviste hız değil verimi arttır. İkide iki olmalı.&lt;br /&gt;
Oynarken harekete odaklan ve stabilleştir.&lt;br /&gt;
Sürekli yeni şeyler deneme, ilerlemeye çalış mevcut düzende.&lt;br /&gt;
Servislerde derin nefes al&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tenise-yönelik-antrenmanlar&quot;&gt;Tenise yönelik antrenmanlar&lt;/h3&gt;

&lt;h5 id=&quot;legs&quot;&gt;LEGS&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Wall-sits&lt;br /&gt;
Lateral band walk&lt;br /&gt;
Glute bridges&lt;br /&gt;
Squats&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;strong-core&quot;&gt;STRONG CORE&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Planks&lt;br /&gt;
Medicine balls&lt;br /&gt;
Steaked V-sits&lt;br /&gt;
Standing abs&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;lean-upper-body&quot;&gt;LEAN UPPER-BODY&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Push-ups&lt;br /&gt;
Chin-up&lt;br /&gt;
Bicep curls&lt;br /&gt;
Kettlebells&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;footwork-drills&quot;&gt;FOOTWORK DRILLS&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Ladder agility drills&lt;br /&gt;
On-count drills&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>ilhan</name></author><summary type="html">Notlar</summary></entry><entry><title type="html">Bilinmeyen bir kadının mektubu</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/Bilinmeyen-bir-kad%C4%B1n%C4%B1n-mektubu/" rel="alternate" type="text/html" title="Bilinmeyen bir kadının mektubu" /><published>2018-07-31T00:00:00+03:00</published><updated>2018-07-31T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/Bilinmeyen%20bir%20kad%C4%B1n%C4%B1n%20mektubu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/Bilinmeyen-bir-kad%C4%B1n%C4%B1n-mektubu/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kendimce okumada aklımda kalanlar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kitap 1920’lerde Stefan Zweig tarafından kaleme alınmış. Sadece hisler ve düşünceler üzerinden ilerlediği için dönemle ilgili bir kestirim yapmak zor. Anlaşılan o ki yüzyıl geçse de duygular bir insanlar aynı. Bu konuda pek bir değişim yok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kitap doğum günüde bir yazarın uzunca bir mektup alması ve okumaya başlaması ile başlıyor. Mektupta aşık bir kadının yıllar boyunca nasıl hisler içinde yer aldığını ve aşkını nasıl taşıdığını yazar ile birlikte okuyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aslında yazar ve kadın çok eskiden beri aynı binada oturuyorlar. Kadın 13 yaşındayken yazar onların binasına taşınıyor ve onu gören genç kız o günden sonra yazara derin bir ilgi ve sevgi duyuyor. İlk zamanlar ne olduğunu anlamasa da yıllar içinde bunun büyük bir aşk olduğunu keşfediyor kadın. Başından sonuna kadar hep yazarı gözleyip onunla denk gelme olasılığını hayal ediyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İlk zamanlar sürekli yazarı ve evini, giden gelenleri incelerken dul olan annesi yeni bir evlilik kararı alınca taşınırlar. Ama kahramanımız sürekli aynı evin önüne gelip yazarı, evini gözlemeye devam eder. Bunların birinde yazar ve kadın denk gelirler. Ve yazar kadının çok güzel olmasından etkilenip diğer kadınlara yaptığı gibi onu da evine davet eder. Tatlı ve etkili bakış ve davranışları ile insanları etkilemesi hep kolay olmuştur. Başından beri yazara aşık olan kadın bunu severek kabul eder. Üç gece boyunca onu ziyaret eder. Sonra yazar rutin tatillerinden birine çıkar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mektubun yazıldığı gün kadının çocuğunun öldüğü gündür. Bu çocuk o yaşanan üç gecenin çocuğudur ama kadın çocuğu doğduktan sonra yazarla hiç görüşmez ve ona bir çocuğu olduğunu söylemez. Onun bu tip şeylerle ilgilenmediğini sadece tek gecelik ilişkiler peşinde olduğunu ve kendisine karşı herhangi bir sevgi beslemediğini bilir. Çocuğu açıklayıp onu üzmek istemez çünkü çok sevmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadın geçen süre içinde güzelliğinden dolayı zengin bey efendilerin ilgisini çeker sürekli onlarla zaman geçirerek hayatını sürdürmektedir. Bunların bir çoğu gayet iyi imkanlar sağlayıp evlenme teklif ederken yaşlıca bir tanesi çocuğu da sahiplenip ikisine de sevgi ile yaklaşmaktadır. Ama kadın hep ve sadece yazarı sevmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bir gün zengin bey ile balodayken yazarı görür ve yazar onu tanımaz. Hiç tanımadı zaten. Yine çok güzeldir. Yazar kadını görünce yeni bir tat peşinde olup onu yine davet ettiğinde aşkından dolayı yine severek kabul eder. Ama yazar ertesi sabah cebine para koyunca çok zoruna gider kadının. Büyük hayal kırıklığına uğrar, çok sinirlenir ama aşkı sürmektedir. Hiç tepki vermez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yıllar boyunca yazara doğum gününde bilinmeyen birinden beyaz gül geliyordu. Bu güller yazarın ilk gecede kadına verdiği beyaz güllerin aynısıdır ve kadın her doğum gününde göndermektedir. Kadın son gecelerinde yazara gülleri sorduğunda yazar ilgisiz olduğunu ifade etmişti. İşte o gül bugün gelmedi. Sadece mektup vardı. Çünkü mektupta kadın az önce çocuğunun öldüğünü ve şimdi de kendisi için yaşama sebebi kalmadığını kendini öldüreceğini yazıyor. Çünkü yazarı kazanamayan kadın tüm sevgisini ve enerjisini çocuğuna vermiş, ondan göremediği aşkı, sevgiyi ondan bekliyordu. Hayatta tek bir şeyin peşindeydi, o da buydu ve artık yok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kitapta yazar üzerinden erkekler ağır bir şekilde eleştirilmiş oluyor. Resmen hayvan gibi yaşayan hissiz, duygusuz erkekler var. Bunların aşık bir kadın üzerinde yarattığı tahribat yoğun bir şekilde ele alınmış. Kitaptaki yazar gibi bu tipler istediğini elde etmesine elde ediyor, gayet iyi yaşıyorlar ama pek insanca görünmüyor yaşamları. Kadının yoğun aşkının yanından bile geçemiyor, hiçbişey anlamıyor eleman. Çabası da olmadı hiçbir zaman.&lt;/p&gt;</content><author><name>ilhan</name></author><category term="Kitaplar" /><category term="Okumalar" /><category term="Books" /><category term="Summaries" /><summary type="html">Kendimce okumada aklımda kalanlar</summary></entry><entry><title type="html">Peygamberin Son Beş Günü</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/Peygamberin-Son-Bes-Gunu/" rel="alternate" type="text/html" title="Peygamberin Son Beş Günü" /><published>2018-07-30T00:00:00+03:00</published><updated>2018-07-30T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/Peygamberin%20Son%20Bes%20Gunu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/Peygamberin-Son-Bes-Gunu/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kendimce okumada aklımda kalanlar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rahmi Sönmez ve Fehmi Gülmez adında iki sıkı arkadaşın hayatını anlatıyor roman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tahsin Yücel kitabın giriş bölümünde bazı açıklamalar yapıyor. Kitaptaki Fehmi ve Rahmi isimli kişilerin gerçekte var olduklarını ama isimlerini değiştirdiklerini belirtiyor. Kitabı yazdırmak isteyen kişi ünlü bir iş adamıdır. Fehminin gerçek dünyadaki karşılığı olan bu adam devrimci ozan olan arkadaşı ölünce onun hatırasını yaşatmak için onu anlatan bir eser yazılmasını talep ediyor ama siyasi çekincelerden dolayı sonradan vazgeçiyor. Yazarlar bu noktada insiyatif alarak bağımsız olarak kitabı bastırma kararı alıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kitapta baş kahraman Rahmi’dir. Fehmi ile çok sıkı çocukluk arkadaşıdırlar. Babaları bile çok sıkı arkadaş olan bu ikili üniversiteye kadar hayatın her adımında birlikte ve sırt sırta ilerlemiştir. İkisi de solc görüşlü devrimci karakterli insanlarken Fehmi piyasada ilerleyip yükseliyor ve üniversite sonunda kopuyorlar. Rahmi kendini muhafaza edip devrimci ozan olarak şiirler yazıp dergilere gönderiyor. Bazıları yayınlanıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rahmi ile Fehmi üniversitedeyken ikisinin de kız arkadaşı vardı ama Feride’ye aşık oluyorlar. Feride’nin teori ve görüşlerinin yanında güzelliği ikisini de alıyor. Fehmi duygularını açınca bu tip şeylerle uğraşmadığı söylüyor. Rahmi de bundan habersiz olarak teklifini yapınca aslında aynı cevabı alıyor ama uğradığı hüsran ve ısrarı sayesinde ikna ediyor Feride’yi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rahmi, Feride Ve Fehmi güzel bir üçlü olup tüm sohbet ve toplaşmalara birlikte katılıyorlar. Bunların birinde (sanırım) Faruk isimli bir arkadaşları herşeyi çok iyi anlayıp herkese anlatabildiği için Rahmi’ye peygamber diyor ve ondan sonra ismi peygamber oluyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bundan sonraki bölümlerde Fehmi konut işlerine girip sıyrılırken Rahmi öylece kalıyor. Romanda da Rahmi’nin bu durumu anlatılıyor. Rahmi’nin Feride’den bir kızı oluyor. Feride ölüyor. Kızı, torununu Rahmi’ye bırakıp zengin bir adamla yurtdışına gidiyor temelli olarak. Rahmi kalan ömrünü bu çocukla geçiriyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Çocuk eve bırakıldığında çok küçüktü. Çocuk bırakıldığında türkçe bilmiyordu. İsmini de bilmediği için Nazım olsun dedi. Onu büyütmek için Rahmi’nin eski sevgilisi ve komşusu olan zarife geldi büyüttü çocuğu. Yıllar sonra dayanamayıp gitti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kitapta Nazım ve Rahmi’nin yaşamı geçip gidiyor. Birbirlerini pek kabullenemeyen bu ikili bir gün ayrılmak zorunda kalıyor. Normalde çok zıt bir imaj yaratmasına rağmen bir gün polisler Nazım’ı evden alıyor. Örgüt elebaşı olmak ile suçluyorlar. Bunu bilmeyen ve torununun devrimci olduğunu öğrenen peygamber ona hayran kalıyor ve kurtarmak için yollara düşüyor. Karakolları geziyor ama bulamıyor. Geçen günlerden sonra eylemi onun yerine sürdürme kararı alıyor ve tüm kitapları satıp Nazım’ın evdeki iki silahını yanına alarak yola çıkıyor. Hedefi trenle anadoluya geçmek ve eylemleri başlatmak. Karlı bir kış gününde çıktığı yolda belirsiz bir yerde trenden iniyor. Uzunca bir süre karlar içinde Nazım’ın yolunda ilerlediğini düşünürken seraplar görüyor ve hayali Nazım’ın emri ile karşısında duran polise ateş ediyor ve yığılıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Köylüler ateş seslerini duyunca çıkıp etrafı kolaçan ediyorlar. Köyün ilerisinde uzun boylu, beyaz saçlı bir ihtiyarın karlar içinde yattığını görüyorlar. Köye taşıyorlar ama peygamber şoka giriyor. Bu sırada peygamber yola çıkmadan önce Fehmi’ye vasiyet gönderdiği için Fehmi köşe bucak onu aratıyor. Bi köyde bulunduğunu duyunca hemen özel doktorları ile oraya gidiyor. Son gününe yetişiyor peygamberin.&lt;/p&gt;</content><author><name>ilhan</name></author><category term="Kitaplar" /><category term="Okumalar" /><category term="Books" /><category term="Summaries" /><summary type="html">Kendimce okumada aklımda kalanlar</summary></entry><entry><title type="html">Listem</title><link href="http://localhost:4000/Listem/" rel="alternate" type="text/html" title="Listem" /><published>2018-07-07T00:00:00+03:00</published><updated>2018-07-07T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/Listem</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Listem/">&lt;p&gt;Küçük prens&lt;br /&gt;
Şeker portakalı&lt;br /&gt;
Olasılıksız&lt;br /&gt;
Aşk&lt;br /&gt;
Suç ceza&lt;br /&gt;
Hayvan çiftliği&lt;br /&gt;
Sefiller&lt;br /&gt;
Satranç&lt;br /&gt;
Kuyucaklı Yusuf&lt;br /&gt;
Da Vinci şifresi&lt;br /&gt;
Sol ayağım&lt;br /&gt;
Yabancı&lt;br /&gt;
Martı Jonathan&lt;br /&gt;
Açlık oyunları&lt;br /&gt;
Melekler ve şeytanlar&lt;br /&gt;
Alacakaranlık&lt;br /&gt;
Fatih Harbiye&lt;br /&gt;
Harry Poter&lt;br /&gt;
Aylak adam&lt;br /&gt;
Sofi’nin dünyası&lt;br /&gt;
Yaban&lt;br /&gt;
Sergüzeşt&lt;br /&gt;
İki şehrin hikayesi&lt;br /&gt;
Alamut&lt;br /&gt;
Dijital kale&lt;br /&gt;
Yüzyıllık yazlnızlık&lt;br /&gt;
Gün olur asla bedel&lt;br /&gt;
Çavdar tarlasında çocuklar&lt;br /&gt;
Bir çift yürek&lt;br /&gt;
İntibah&lt;br /&gt;
Kızıl nehirler&lt;br /&gt;
Araba sevdası&lt;br /&gt;
Martin Eden&lt;br /&gt;
Notre Dame’in kamburu&lt;br /&gt;
Siyah kan&lt;br /&gt;
Kiralık konak&lt;br /&gt;
Açlık&lt;br /&gt;
Don Kişot&lt;br /&gt;
Mai ve siyah&lt;br /&gt;
Adım adım hayata&lt;br /&gt;
Asmancık&lt;br /&gt;
İhtiyar balıkçı&lt;br /&gt;
Metal fırtına 1-2-3&lt;br /&gt;
Bir idam mahkumunun son günü&lt;br /&gt;
Sapiens&lt;br /&gt;
Taş meclisi&lt;br /&gt;
Pembe incili kaftan&lt;br /&gt;
Ermiş&lt;br /&gt;
Ütopya&lt;br /&gt;
Dorian Gray’in portresi&lt;br /&gt;
Kar&lt;br /&gt;
Şahane hatalar&lt;br /&gt;
Küçük ağa&lt;br /&gt;
Bir bilim adamının romanı&lt;br /&gt;
Küçük şeyler 1-2-3&lt;br /&gt;
Hayat devam ediyor&lt;br /&gt;
Hacı Murat&lt;br /&gt;
Dinle küçük adam&lt;br /&gt;
Muhteşem Gatsby&lt;br /&gt;
Türkan&lt;br /&gt;
Savaşçı&lt;br /&gt;
Aşk gibi aydınlık ölüm gibi karanlık&lt;br /&gt;
Gençlerle başbaşa ?&lt;br /&gt;
Esir şehrin insanları&lt;br /&gt;
Forsa ? &lt;br /&gt;
Hükümdar&lt;br /&gt;
Fırat suyu kan akıyor baksana - &lt;br /&gt;
Yitik bir aşkın gölgesinde&lt;br /&gt;
Cehenneme övgü&lt;br /&gt;
Kemik torbası&lt;br /&gt;
Acı kahve&lt;br /&gt;
Esir şehrin mahpusu&lt;br /&gt;
Çatı&lt;br /&gt;
Çatıdaki rüzgar&lt;br /&gt;
Buhara yanıyor&lt;br /&gt;
Elveda buhara&lt;br /&gt;
Kemik torbası&lt;br /&gt;
Dişi kurdun rüyaları&lt;br /&gt;
Agatha&lt;br /&gt;
Derviş ve ölüm&lt;br /&gt;
İbrahim Efendi konağı&lt;br /&gt;
Sokakta&lt;br /&gt;
Gen bencildir&lt;br /&gt;
Matematiği aydınlık dünyası&lt;br /&gt;
Beynine bir kez hava değmeye görsün&lt;br /&gt;
Galileo’nun buyruğu&lt;br /&gt;
Tüfek mikrop çelik&lt;br /&gt;
Bitkisel hayat&lt;br /&gt;
Edebiyattan pek anlamam&lt;br /&gt;
Konuşmak sanattır&lt;br /&gt;
Gen bencildir&lt;br /&gt;
İletişim çatışmaları ve empati&lt;br /&gt;
Sevilen&lt;br /&gt;
Toprak yeşerince&lt;br /&gt;
Varolmak, gelişmek, uzlaşmak&lt;br /&gt;
Gerçek özgürlük&lt;br /&gt;
Urfa’dan Harward’a&lt;br /&gt;
Eğitim her kapıyı açar&lt;br /&gt;
Sevgi neredeyse tanrı oradadır&lt;br /&gt;
Dünyanın en güzel tarihi&lt;br /&gt;
En iyilerin sırları&lt;br /&gt;
Türkiye’ye sözüm var&lt;br /&gt;
Demirden ufuk&lt;br /&gt;
Aforizmalar&lt;br /&gt;
Tenha bir ucunda gecenin&lt;br /&gt;
Zen ile motorsiklet bakım sanatı&lt;br /&gt;
Ezilenlerin pedagojisi&lt;br /&gt;
Tesla&lt;br /&gt;
Yasak olmayan hazlar&lt;br /&gt;
Kırmızı papağan&lt;br /&gt;
Otuz yaşındaki kadın&lt;br /&gt;
Incognito&lt;br /&gt;
Manifesto&lt;br /&gt;
Siber savaş&lt;br /&gt;
Yeraltından notlar&lt;br /&gt;
Aldatma sanatı&lt;br /&gt;
Oblomov&lt;br /&gt;
Arkadaşlığın matematiği&lt;br /&gt;
Anna Karenina&lt;br /&gt;
Tiffany’de kahvaltı&lt;br /&gt;
Bonzai&lt;br /&gt;
Bizim büyük çaresizliğimiz&lt;br /&gt;
Palto&lt;br /&gt;
Köpek kalbi&lt;br /&gt;
Bülbülü öldürmek&lt;br /&gt;
Tatar çölü&lt;br /&gt;
Cennet çayırı&lt;br /&gt;
Fuji Dağı’nı nasıl taşırsınız?&lt;br /&gt;
Gerçekçi ol imkansızı iste&lt;br /&gt;
Melankoli felsefesi&lt;br /&gt;
Oyunun kurallarını fizik söyler&lt;br /&gt;
Beyninizi eğitmek&lt;br /&gt;
Bir delinin anı defteri&lt;br /&gt;
Empati&lt;br /&gt;
Amok koşucusu&lt;br /&gt;
Peygamberin son beş günü - 29/7/2018&lt;br /&gt;
Bilinmeyen bir kadının mektubu - 30/7/2018&lt;br /&gt;
Dorian Gray’in portresi - 20/8/2018&lt;br /&gt;
Şah ve sultan - 03/9/2018&lt;br /&gt;
Kürk mantolu Madonna - 10/09/2018 &lt;br /&gt;
A’dan Z’ye satranç öğreniyoruz - 16/09/2018 &lt;br /&gt;
Farkındalık altKitap 2013 öykü seçkisi - 29/09/2018 &lt;br /&gt;
Güçlü titreşimler: Müziğin fiziği -21/10/2018 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>ilhan</name></author><summary type="html">Küçük prens Şeker portakalı Olasılıksız Aşk Suç ceza Hayvan çiftliği Sefiller Satranç Kuyucaklı Yusuf Da Vinci şifresi Sol ayağım Yabancı Martı Jonathan Açlık oyunları Melekler ve şeytanlar Alacakaranlık Fatih Harbiye Harry Poter Aylak adam Sofi’nin dünyası Yaban Sergüzeşt İki şehrin hikayesi Alamut Dijital kale Yüzyıllık yazlnızlık Gün olur asla bedel Çavdar tarlasında çocuklar Bir çift yürek İntibah Kızıl nehirler Araba sevdası Martin Eden Notre Dame’in kamburu Siyah kan Kiralık konak Açlık Don Kişot Mai ve siyah Adım adım hayata Asmancık İhtiyar balıkçı Metal fırtına 1-2-3 Bir idam mahkumunun son günü Sapiens Taş meclisi Pembe incili kaftan Ermiş Ütopya Dorian Gray’in portresi Kar Şahane hatalar Küçük ağa Bir bilim adamının romanı Küçük şeyler 1-2-3 Hayat devam ediyor Hacı Murat Dinle küçük adam Muhteşem Gatsby Türkan Savaşçı Aşk gibi aydınlık ölüm gibi karanlık Gençlerle başbaşa ? Esir şehrin insanları Forsa ? Hükümdar Fırat suyu kan akıyor baksana - Yitik bir aşkın gölgesinde Cehenneme övgü Kemik torbası Acı kahve Esir şehrin mahpusu Çatı Çatıdaki rüzgar Buhara yanıyor Elveda buhara Kemik torbası Dişi kurdun rüyaları Agatha Derviş ve ölüm İbrahim Efendi konağı Sokakta Gen bencildir Matematiği aydınlık dünyası Beynine bir kez hava değmeye görsün Galileo’nun buyruğu Tüfek mikrop çelik Bitkisel hayat Edebiyattan pek anlamam Konuşmak sanattır Gen bencildir İletişim çatışmaları ve empati Sevilen Toprak yeşerince Varolmak, gelişmek, uzlaşmak Gerçek özgürlük Urfa’dan Harward’a Eğitim her kapıyı açar Sevgi neredeyse tanrı oradadır Dünyanın en güzel tarihi En iyilerin sırları Türkiye’ye sözüm var Demirden ufuk Aforizmalar Tenha bir ucunda gecenin Zen ile motorsiklet bakım sanatı Ezilenlerin pedagojisi Tesla Yasak olmayan hazlar Kırmızı papağan Otuz yaşındaki kadın Incognito Manifesto Siber savaş Yeraltından notlar Aldatma sanatı Oblomov Arkadaşlığın matematiği Anna Karenina Tiffany’de kahvaltı Bonzai Bizim büyük çaresizliğimiz Palto Köpek kalbi Bülbülü öldürmek Tatar çölü Cennet çayırı Fuji Dağı’nı nasıl taşırsınız? Gerçekçi ol imkansızı iste Melankoli felsefesi Oyunun kurallarını fizik söyler Beyninizi eğitmek Bir delinin anı defteri Empati Amok koşucusu Peygamberin son beş günü - 29/7/2018 Bilinmeyen bir kadının mektubu - 30/7/2018 Dorian Gray’in portresi - 20/8/2018 Şah ve sultan - 03/9/2018 Kürk mantolu Madonna - 10/09/2018 A’dan Z’ye satranç öğreniyoruz - 16/09/2018 Farkındalık altKitap 2013 öykü seçkisi - 29/09/2018 Güçlü titreşimler: Müziğin fiziği -21/10/2018</summary></entry><entry><title type="html">Nesne yönelimli programlama</title><link href="http://localhost:4000/Nesne-y%C3%B6nelimli-programlama/" rel="alternate" type="text/html" title="Nesne yönelimli programlama" /><published>2018-02-12T00:00:00+03:00</published><updated>2018-02-12T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/Nesne%20y%C3%B6nelimli%20programlama</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Nesne-y%C3%B6nelimli-programlama/">&lt;p&gt;Bu terimler yazılım ve programlamada çok temel terimlerdir. Bunları iyi bilip öyle çalışmak gerekir. Yapılan şeyin altında yatan 
gerçekleri bilmeden bir iş yapmak sakınılması gereken bir durumdur.  Class ve nesne ilişkisi önemli ve mülakatta karşınıza çıkabilecek 
güzel bir sorudur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesne yönelimli programlamada mantık, geliştirdiğimiz programı mümkün olduðu kadar küçük ama anlamlı parçalara bölerek her parçayı bir 
türde nesne haline getirip, daha sonra bu nesneleri gerekli yerlerde çağırarak kullanmaktır. Nesneleri yazmak için de önce bir şablon 
(kalıp) oluştururuz. Daha sonra bu şablondan istediğimiz kadar nesneyi çıkarabiliriz. Programlama dilinde bu şablonlara class, bu 
şablonlardan oluşturulan nesnelere de object adı verilir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Class ve object arasındaki ilişki çocukların yazın sahillerde oynadığı kum kovaları ve bu kovalarla yapılan kumdan kalelere benzer. 
Gerçekten aralarında bir fark yoktur. Bir kova yardımı ile kumdan kale yapmak, tam anlamıyla nesneye yönelik programlamayı anlatır. 
Sahilde kumdan kale yapmanın en kolay yolu kovamızın içini ıslak kum ile doldurup kovayı ters çevirerek kalıbı yerleştirmekle olur. Bu 
şekilde, çok kısa sürede onlarca kale yapabiliriz. Nesneye yönelik programlama da aynı mantıkla işler. Önce bir kova temin ederiz (class) 
sonra kaleye ihtiyacımız olan her yerde bu kovayı kum ile doldurup kalelerimizi oluştururuz (nesnelerimiz). Daha sonra bu kaleleri 
(nesneler)  istediğimiz şekilde değiştiririz ( bazılarına kapı açarız, bazılarını taş ile süsleriz vs.). Ancak kovamız olmasaydı, her 
kaleyi elimizle ve baştan tek tek yapmak zorunda kalırdık.&lt;/p&gt;</content><author><name>ilhan</name></author><summary type="html">Bu terimler yazılım ve programlamada çok temel terimlerdir. Bunları iyi bilip öyle çalışmak gerekir. Yapılan şeyin altında yatan gerçekleri bilmeden bir iş yapmak sakınılması gereken bir durumdur. Class ve nesne ilişkisi önemli ve mülakatta karşınıza çıkabilecek güzel bir sorudur.</summary></entry><entry><title type="html">Maske</title><link href="http://localhost:4000/Maske/" rel="alternate" type="text/html" title="Maske" /><published>2018-02-12T00:00:00+03:00</published><updated>2018-02-12T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/Maske</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Maske/">&lt;p&gt;Bana aldırmayın!&lt;br /&gt;
Yüzüm bir maskedir,&lt;br /&gt;
Sizi aldatmasın,&lt;br /&gt;
Binlerce maskem var,&lt;br /&gt;
Çıkarmaya korktuğum&lt;br /&gt;
Ve&lt;br /&gt;
Hiçbiri ben değilim.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Beni kendi maskelerimden kurtaracak&lt;br /&gt;
Kurduğum hapishaneden kaçıracak&lt;br /&gt;
Diktiğim engellerden aşıracak&lt;br /&gt;
Beni seven,&lt;br /&gt;
Beni anlayan&lt;br /&gt;
Bakışlar olacak;&lt;br /&gt;
Bana,&lt;br /&gt;
“Sen değerlisin” diyecek,&lt;br /&gt;
“Maskesizken, daha bir insansın”&lt;br /&gt;
“Daha yakın, daha bir dostsun”&lt;br /&gt;
Diyecek bir bakışa,&lt;br /&gt;
Beni gören bir bakışa&lt;br /&gt;
Muhtacım.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Benim yanıma sokulmak kolay olmayacaktır!&lt;br /&gt;
Uyarırım seni dost!&lt;br /&gt;
Uzun yıllar kendimi yetersiz hissetmiş ben,&lt;br /&gt;
Sana kendimi kolayca açmayacaktır.&lt;br /&gt;
Bütün gücümle tutunacağım maskelerime,&lt;br /&gt;
Ne kadar sokulursan yanıma,&lt;br /&gt;
O denli şiddetli geri iteceğim seni.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Kim olduğumu merak ediyor musun?&lt;br /&gt;
Hiç merak etme.&lt;br /&gt;
Ben çevrendeki&lt;br /&gt;
Her erkek ve kadınım,&lt;br /&gt;
Maske takan her insanım.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Charles C. Finn&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>ilhan</name></author><summary type="html">Bana aldırmayın! Yüzüm bir maskedir, Sizi aldatmasın, Binlerce maskem var, Çıkarmaya korktuğum Ve Hiçbiri ben değilim. Beni kendi maskelerimden kurtaracak Kurduğum hapishaneden kaçıracak Diktiğim engellerden aşıracak Beni seven, Beni anlayan Bakışlar olacak; Bana, “Sen değerlisin” diyecek, “Maskesizken, daha bir insansın” “Daha yakın, daha bir dostsun” Diyecek bir bakışa, Beni gören bir bakışa Muhtacım. Benim yanıma sokulmak kolay olmayacaktır! Uyarırım seni dost! Uzun yıllar kendimi yetersiz hissetmiş ben, Sana kendimi kolayca açmayacaktır. Bütün gücümle tutunacağım maskelerime, Ne kadar sokulursan yanıma, O denli şiddetli geri iteceğim seni. Kim olduğumu merak ediyor musun? Hiç merak etme. Ben çevrendeki Her erkek ve kadınım, Maske takan her insanım. Charles C. Finn</summary></entry><entry><title type="html">Kim bilir</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/Kim-bilir/" rel="alternate" type="text/html" title="Kim bilir" /><published>2018-02-10T00:00:00+03:00</published><updated>2018-02-10T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/Kim%20bilir</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/Kim-bilir/">&lt;p&gt;Boş bardağın bile dolu tarafı vardır derler,&lt;br /&gt;
Elinde boş bir bardak olması gibi mesela.&lt;br /&gt;
Ektiğin umutlara&lt;br /&gt;
O boş bardakla su verirsen&lt;br /&gt;
Bil ki, yavaş yavaş solacaklar&lt;br /&gt;
Kuruyacaklar,&lt;br /&gt;
Kapkara olacaklar sonra.&lt;br /&gt;
Ve tutunamayıp düşecekler, ağacının dibine.&lt;br /&gt;
Bazısı oracıkta toprağa karışırken,&lt;br /&gt;
Diğerleri en ufak esintide havalanacak, uçup gidecek;&lt;br /&gt;
Bir başka yerde karışacaklar toprağa.&lt;br /&gt;
Sen yeni umutları sulamaya çalışırken,&lt;br /&gt;
Unutacaksın o bir gün uçup giden umudu.&lt;br /&gt;
Daha da kötüsü,&lt;br /&gt;
Bazen, o umudu&lt;br /&gt;
Unuttuğunu bile bilmeyeceksin.&lt;br /&gt;
Ne umutlar yetiştirmeye çalıştık,&lt;br /&gt;
Ne umutlar soldu,&lt;br /&gt;
Hangilerini unuttuk acaba ?&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Kim bilir..&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>ilhan</name></author><summary type="html">Boş bardağın bile dolu tarafı vardır derler, Elinde boş bir bardak olması gibi mesela. Ektiğin umutlara O boş bardakla su verirsen Bil ki, yavaş yavaş solacaklar Kuruyacaklar, Kapkara olacaklar sonra. Ve tutunamayıp düşecekler, ağacının dibine. Bazısı oracıkta toprağa karışırken, Diğerleri en ufak esintide havalanacak, uçup gidecek; Bir başka yerde karışacaklar toprağa. Sen yeni umutları sulamaya çalışırken, Unutacaksın o bir gün uçup giden umudu. Daha da kötüsü, Bazen, o umudu Unuttuğunu bile bilmeyeceksin. Ne umutlar yetiştirmeye çalıştık, Ne umutlar soldu, Hangilerini unuttuk acaba ? Kim bilir..</summary></entry><entry><title type="html">İletişim sorunları ve olası çözümler</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/%C4%B0leti%C5%9Fim-sorunlar%C4%B1-ve-olas%C4%B1-%C3%A7%C3%B6z%C3%BCmler/" rel="alternate" type="text/html" title="İletişim sorunları ve olası çözümler" /><published>2018-02-09T00:00:00+03:00</published><updated>2018-02-09T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/%C4%B0leti%C5%9Fim%20sorunlar%C4%B1%20ve%20olas%C4%B1%20%C3%A7%C3%B6z%C3%BCmler</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/%C4%B0leti%C5%9Fim-sorunlar%C4%B1-ve-olas%C4%B1-%C3%A7%C3%B6z%C3%BCmler/">&lt;p&gt;Genelde insanların davranışlarını kendimizce yorumlayıp ona göre hareket ediyoruz. Fakat karşıdakilerin neler hissettikleri, hangi ruh 
halinde olduklarını, sıkıntılarının neler olduğunu ve hangi amaçla hareket ettiklerini bilmiyoruz. Bunlar hakkında bir şekilde yeterince 
bilgi edinmek gerekiyor o insanı gerçekten anlamak ve harekete geçmek için.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anlama çabamız sonucunda çıkabilecek en önemli parametre umutsuzluktur. Kendimizden hatırlarız, insan umutsuz olunca ne yaptığına dikkat etmiyor, bazen farkında bile olmuyor. Bu hal ile yaşıyor ve yaptıklarının sonucunun a veya b olması ile o kadar ilgilenmiyor. Bişeyler ile 
oyalanıyor olmak ona ilaç gibi geliyor. Manasız geçen hayat ciddi bir sorundur. Bunu aşmak için insanın hayalleri olmalı ve bunlara 
inanmalıdır. Gerçekleştirmek için yaptıklarını, yapması gerekenleri ve yapacaklarını bilip planlaması gerekir. Burda kendini bilmek ve 
sevmek çok önemlidir.  İlk adım aslında budur. Bu adım olmadan diğerleri boştur. Yunus’un dediği gibi:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;İlim ilim bilmektir
İlim kendin bilmektir
Sen kendini bilmezsen
Bu nice okumaktır
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Kişiyi anlama çabamız sonucunda elde edilecek bir diğer önemli çıktı gururdur. Kişi tarafından söylenmiş olabilir, söylenmemiş olabilir; birşeyler bi insanın gururuna dokununca da umutsuzluk ile benzer bir durum ile karşılaşırız. Bir eksikliğin, problemin farkedilmesi insanın gururunu zedeleyebilir ve gururu incinmiş bir insan kontrolsüz 
olarak hareket edebilir ve genelde en yakınları olmak üzere çevresindekileri kırabilir. Bunun için konuşmalarda suçlayıcı tavırlardan 
kaçınmak gerekir. Çünkü böyle bir harekette çözüm değil çatışma ortamı yaratılır. Mesela bir problem belirtirken “sen” li değil “ben” li 
cümleler kurarak problemi aktarmalıyız. Örneğin;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&quot;Sen bunu anlatamıyorsun&quot; yerine &quot;Ben bunu anlamayamıyorum&quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;şeklinde bir kullanım ile daha sağlıklı bir iletişim mümkündür. Bunda abartıya kaçmamak da önemli. Karşıdakine kendinizi problemli olarak 
göstermek ile sonuçlanabilir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son ve önemli olarak anlama çabamız sonucunda inatçılığı tespit edebiliriz. Bu durumda kişi yanlış olduğunu bilerek veya bilmeyerek bir şeylere odaklanabilir ve inadından dolayı vazgeçmez. Bu hem kendisi için hem çevresi için sorun yaratabilir. Çözüm için üzerinde inatlaştığı durumdan vazgeçirmek yerine daha güzel bir şeye odaklanması sağlanabilirse odak dağılacak ve kişi güzel olan şeye yönelecektir. Geçen süre içinde eski alışkanlık unutulacak ve yerine yenisi geçmiş olacaktır. Görülen o ki inat ve bağımlılık çok benzer şeyler olup çözümleri de yine çok benzerdir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anlam ve neşe bulmanız dileği ile..&lt;/p&gt;</content><author><name>ilhan</name></author><summary type="html">Genelde insanların davranışlarını kendimizce yorumlayıp ona göre hareket ediyoruz. Fakat karşıdakilerin neler hissettikleri, hangi ruh halinde olduklarını, sıkıntılarının neler olduğunu ve hangi amaçla hareket ettiklerini bilmiyoruz. Bunlar hakkında bir şekilde yeterince bilgi edinmek gerekiyor o insanı gerçekten anlamak ve harekete geçmek için.</summary></entry><entry><title type="html">Kerem&amp;#8217;in ilhamiyle</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/Kerem'in-ilhamiyle/" rel="alternate" type="text/html" title="Kerem'in ilhamiyle" /><published>2018-02-09T00:00:00+03:00</published><updated>2018-02-09T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/Kerem'in%20ilhamiyle</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/Kerem'in-ilhamiyle/">&lt;p&gt;Ne zaman düşünsem sizi titrerim,&lt;br /&gt;
Yaslı dağlar, yüzü gülmeyen dağlar!&lt;br /&gt;
Bu dağlar içinde bir yer var derim,&lt;br /&gt;
Orada kaybolan bir ses var, ağlar.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Neden hiç çıkmıyor içimden bu ses&lt;br /&gt;
Tipi, çığ, fırtına…Donar her nefes,&lt;br /&gt;
Yine bu ses ağlar, işitmez herkes,&lt;br /&gt;
Beni kıvrandırır, inletir, yakar.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Hey bu dağlar yalçın, karanlık, derin!&lt;br /&gt;
Ne bir geçit verir ne sıcak bir in.&lt;br /&gt;
Gün battığı zaman sarp tepelerin&lt;br /&gt;
Üstünden bir kartal geçer, o kadar..&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahmet Kutsi Tecer&lt;/p&gt;</content><author><name>ilhan</name></author><summary type="html">Ne zaman düşünsem sizi titrerim, Yaslı dağlar, yüzü gülmeyen dağlar! Bu dağlar içinde bir yer var derim, Orada kaybolan bir ses var, ağlar. Neden hiç çıkmıyor içimden bu ses Tipi, çığ, fırtına…Donar her nefes, Yine bu ses ağlar, işitmez herkes, Beni kıvrandırır, inletir, yakar. Hey bu dağlar yalçın, karanlık, derin! Ne bir geçit verir ne sıcak bir in. Gün battığı zaman sarp tepelerin Üstünden bir kartal geçer, o kadar..</summary></entry></feed>